%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%% Hauptdatei, Wurzel des Dokuments
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

% Headerfeld, Typ des Dokumentes, einzubindende Packages.
% Hier bei Bedarf Änderungen vornehmen.
\documentclass
[   twoside=false,     % Einseitiger oder zweiseitiger Druck?
    fontsize=12pt,     % Bezug: 12-Punkt Schriftgröße
    DIV=15,            % Randaufteilung, siehe Dokumentation "KOMA"-Script
    BCOR=17mm,         % Bindekorrektur: Innen 17mm Platz lassen. Copyshop-getestet.
%    headsepline,
    headsepline,  % Unter Kopfzeile Trennlinie (aus: headnosepline)
    footsepline,  % Über Fußzeile Trennlinie (aus: footnosepline)
    open=right,        % Neue Kapitel im zweiseitigen Druck rechts beginnen lassen
    paper=a4,          % Seitenformat A4
    abstract=true,     % Abstract einbinden
    listof=totoc,      % Div. Verzeichnisse ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
    bibliography=totoc,% Literaturverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
    titlepage,         % Titelseite aktivieren
    headinclude=true,  % Seiten-Head in die Satzspiegelberechnung mit einbeziehen
    footinclude=false, % Seiten-Foot nicht in die Satzspiegelberechnung mit einbeziehen
    numbers=noenddot   % Gliederungsnummern ohne abschließenden Punkt darstellen
]   {scrreprt}         % Dokumentenstil: "Report" aus dem KOMA-Skript-Paket

\usepackage[active]{srcltx}
%\usepackage[activate=normal]{pdfcprot} % Optischer Randausgleich -> pdflatex!
\usepackage{ifthen}
\usepackage[ngerman,english]{babel}   % Neue Deutsche Rechtschreibung
%\usepackage[latin1]{inputenc} % Zeichencodierung nach ISO-8859-1
\usepackage[utf8]{inputenc}   %	Zeichencodierung nach UTF-8 (Unicode)
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{ae} % obsolet und durch lmodern ersetzt
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{url}
\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{caption} % for sub figures
\usepackage{subcaption} % for sub figures
\usepackage[automark]{scrpage2}
\usepackage{setspace}
%\usepackage[first,light]{draftcopy} % Für Probedruck
%\usepackage[pdfborderstyle={/S/U/W 1}]{hyperref}
\usepackage[plainpages=false,pdfpagelabels,hypertexnames=false]{hyperref}
\usepackage[all]{nowidow} %try to remove widows
\usepackage{float}
\usepackage{xspace}
\usepackage{textcomp} % for the trademark (TM) symbol
\usepackage{enumitem} % handle itemize like remove indent, bullets
%\usepackage[algoruled,vlined]{algorithm2e} %for pseudo code
%\usepackage[backend=bibtex8,style=alphabetic]{biblatex}
\usepackage[backend=biber,style=numeric]{biblatex}
\bibliography{literatur}
\usepackage[babel,english]{csquotes}
\usepackage{mwe}

% Tiefe der Kapitelnummerierung beeinflussen
\setcounter{secnumdepth}{3} % Tiefe der Nummerierung
\setcounter{tocdepth}{3}    % Tiefe des Inhaltsverzeichnisses

% Hier in die zweite geschweifte Klammer jeweils
% die persönlichen Daten und das Thema der Arbeit eintragen:
\newcommand{\artderausarbeitung}{XXX Thesis}
\newcommand{\birthinfo}{01.\,01.\,1990 in Musterstadt}
\newcommand{\namedesautors}{Max Musterman}
\newcommand{\abgabedatum}{31.\,12.\,2020}
\newcommand{\ort}{Musterstadt}
\newcommand{\studiengang}{Muster Studiengang}
\newcommand{\studienrichtung}{Muster Studienrichtung}
\newcommand{\namedesprofs}{Prof. Dr.-Ing.~Vorname Nachname}
\newcommand{\namedesbetreuers}{Dr.-Ing.~Vorname Nachname}
\newcommand{\fachgebiet}{Musterfachgebiet}
\newcommand{\themaderarbeit}{Mein toller Titel}

% PDF Metadaten definieren
\hypersetup{
   pdftitle={\themaderarbeit},
   pdfsubject={\artderausarbeitung},
   pdfauthor={\namedesautors},
   pdfkeywords={\artderausarbeitung}}
	
	
\usepackage{color} % get some colors
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
\definecolor{maroon}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}

% code highlighting
\usepackage{listings} %add code segments

% Abkürzungsverzeichnis beeinflussen. Hier nichts ändern!
\usepackage[intoc]{nomencl}
  \AtBeginDocument{\setlength{\nomlabelwidth}{.25\columnwidth}}
  \let\abbrev\nomenclature
  \renewcommand{\nomname}{List of Abbreviations}
  \renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
  \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
  \makenomenclature

\usepackage[normalem]{ulem}
  \newcommand{\markup}[1]{\textbf{#1}}

% Seitenlayout festlegen. Hier nichts ändern!
\pagestyle{scrplain}
\ihead[]{\headmark}
\ohead[]{\pagemark}
\chead[]{}
\ifoot[]{}
\ofoot[]{\scriptsize \artderausarbeitung\ \namedesautors}
\cfoot[]{}
\renewcommand{\titlepagestyle}{scrheadings}
\renewcommand{\partpagestyle}{scrheadings}
\renewcommand{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\renewcommand{\indexpagestyle}{scrheadings}

% Abschnittsweise Nummerierung anstatt fortlaufend. Hier nichts ändern!
\makeatletter
\@addtoreset{equation}{chapter}
\@addtoreset{figure}{chapter}
\@addtoreset{table}{chapter}
\renewcommand\theequation{\thechapter.\@arabic\c@equation}
\renewcommand\thefigure{\thechapter.\@arabic\c@figure}
\renewcommand\thetable{\thechapter.\@arabic\c@table}
\makeatother

% Quelltextrahmen, klein. Hier nichts ändern!
\newsavebox{\inhaltkl}
\def\rahmenkl{\sbox{\inhaltkl}\bgroup\small\renewcommand{\baselinestretch}{1}\vbox\bgroup\hsize\textwidth}
\def\endrahmenkl{\par\vskip-\lastskip\egroup\egroup\fboxsep3mm%
\framebox[\textwidth][l]{\usebox{\inhaltkl}}}

% Quelltextrahmen, normale Groesse. Hier nichts ändern!
\newsavebox{\inhalt}
\def\rahmen{\sbox{\inhalt}\bgroup\renewcommand{\baselinestretch}{1}\vbox\bgroup\hsize\textwidth}
\def\endrahmen{\par\vskip-\lastskip\egroup\egroup\fboxsep3mm%
\framebox[\textwidth][l]{\usebox{\inhalt}}}

% Trennvorschläge für falsch getrennte Wörter.
% Wird häufig bei eingedeutschen Wörtern benötigt, da LaTeX hierbei
% gerne falsch trennt. Alternativ kann auch im Fliesstext ein
% Trennvorschlag per "\-" hinterlegt werden, bspw.:
% Die Hard\-ware besteht aus A und B.
\hyphenation{Hard-ware}

% define all classes in the project's packages

% your own custom commands
\newcommand{\TAF}{\emph{Include random text block}\space}

\graphicspath{{images/}}

\begin{document}
\onehalfspacing
\input{titelblatt.tex}
\input{abstract.tex}

% Inhaltsverzeichnis
\cleardoublepage % Seitenumbruch erzwingen vor Änderung des Nummerierungsstils
\pagenumbering{roman} % Nummerierung der Seiten ab hier: i, ii, iii, iv...
\pagestyle{scrheadings} % Ab hier mit Kopf- und Fusszeile
\tableofcontents

% Die einzelnen Kapitel
\cleardoublepage % Seitenumbruch erzwingen vor Änderung des Nummerierungsstils
\pagenumbering{arabic} % Nummerierung der Seiten ab hier: 1, 2, 3, 4...
\input{chapter/introduction.tex}
\input{chapter/conclusion.tex}

\appendix
\part*{Appendix}

\input{appendix/package.tex}

% Literaturverzeichnis einbinden
\input{appendix/literaturverzeichnis.tex}

% Abbildungsverzeichnis einbinden
\input{appendix/abbildungsverzeichnis.tex}

% Tabellenverzeichnis einbinden
%\input{appendix/tabellenverzeichnis.tex}

% Abkürzungsverzeichnis einbinden
\input{appendix/abkuerzungsverzeichnis.tex}

%rechtlicher spaß
%\input{appendix/thesen.tex}
\input{appendix/erklaerung.tex}
\end{document}

